%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\pdfbookmark[1]{Sommario}{Sommario}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Sommario}
Gli autori di questi appunti sono Fabio Loche e Riccardo Pollo, studenti presso il Dipartimento di Informatica di Torino, Corso di Laurea Magistrale in Informatica, curricula "Sistemi per il Trattamento dell'Informazione" (attuale "Intelligenza Artificiale e Sistemi Informatici Pietro Torasso").

Questi appunti sono basati sulle lezioni svoltesi in aula del corso di Apprendimento Automatico tenute dai professori Roberto Esposito e Rosa Meo nell'anno accademico 2017/2018.

Ci teniamo a ricordare che si tratta di appunti, pertanto vanno considerati tali con tutti i limiti dovuti al tempo a disposizione per scriverli e alla nostra preparazione. Raccomandiamo pertanto di leggerli con occhio critico e non dare per scontata la correttezza di definizioni e formule, potrebbero esserci errori e ce ne scusiamo.

Consigliamo caldamente di utilizzare come riferimenti i libri di testo che trattano adeguatamente gli argomenti affrontati in questi appunti. In particolare il libro di testo consigliato per tale corso è \textit{Machine Learning}, Peter Flach, Cambridge University Press. Da questo libro abbiamo ripreso la divisione in capitoli degli argomenti, nonché numerose immagini.

\endgroup			

\vfill